<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by ModBuddy on 3/23/2015 11:01:22 PM -->
<GameData>
	<Language_fr_FR>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_BIBRACTE">
			<Text>Bibracte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_VIENNE">
			<Text>Vienne</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_TOLOSA">
			<Text>Tolosa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_UDOSE_ADJECTIVE">
			<Text>udose|udose|udoses|udoses</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_UDOSE_DESC">
			<Text>Clan Udose</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_UDOSE_SHORT_DESC">
			<Text>Udose</Text>
			<Gender>masculine:no_article</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_UDOSE_HEADING_1">
			<Text>Histoire</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_UDOSE_TEXT_1">
			<Text>
				
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_DOBROWSKI">
			<Text>Dobrowski</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_DOBROWSKI_PEDIA">
			<Text>Dobrowski</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI">
			<Text>Dobrowski</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_FACT_1">
			<Text>La tombe d'Ahmed al-Mansour se situe dans les tombeaux saadiens, au Maroc, à l'instar de 60 autres membres de la dynastie saadienne. Ces tombeaux, faits de bois de cèdre et de marbre, furent découverts en 1917 par des archéologues et comptent aujourd'hui parmi les principales attractions touristiques de la ville.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_HEADING_1">
			<Text>Histoire</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_HEADING_2">
			<Text>Jeunesse</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_HEADING_3">
			<Text>Prise de pouvoir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_HEADING_4">
			<Text>Règne</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_HEADING_5">
			<Text>Le jugement de l'Histoire</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_LIVED">
			<Text>Env. 1549 - 1603</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_NAME">
			<Text>Dobrowski</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_SUBTITLE">
			<Text>Dirigeant du Maroc</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_TEXT_1">
			<Text>Ahmed al-Mansour, l'un des dirigeants les plus influents de toute l'histoire de l'Afrique du Nord, eut un impact-clé sur l'avenir du Maroc. Sixième sultan de la dynastie saadienne au XVIe siècle, Ahmed al-Mansour fut l'ingénieux diplomate qui prit parti de la position stratégique du Maroc pour en faire un acteur majeur sur la scène internationale durant la Renaissance.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_TEXT_2">
			<Text>Cinquième et plus jeune fils du sultan Mohammed ech-Cheikh, l'accession au trône d'Ahmed al-Mansour n'était pas garantie. Son frère aîné, Abdallah el-Ghalib, était l'héritier légitime et monta sur le trône à la mort de leur père, en 1557. Malheureusement pour al-Mansour, el-Ghalib avait dans l'idée qu'éliminer ses frères restait le moyen le plus simple de conserver le trône. Al-Mansour et son frère Abd al-Malik n'eurent donc pas d'autre choix que de fuir le pays pour l'Empire ottoman, où ils vécurent pendant près de deux décennies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_TEXT_3">
			<Text>Suite à la mort du sultan Abdallah el-Ghalib, en 1574, son fils, Muhammad al-Mutawakkil monta sur le trône, en dépit de l'héritier légitime, Abd al-Malik. Ce dernier leva une armée avec l'aide de l'Empire ottoman (où al-Mansour et son frère vivaient toujours exilés). Abd al-Malik envahit le Maroc et renversa l'usurpateur Muhammad al-Mutawakkil, mais malheureusement pour les prétendants au trône, tous deux périrent lors de la bataille d'Alcaçar-Quivir en 1578, et c'est Ahmed al-Mansour qui devint alors sultan. [NEWLINE][NEWLINE]Les armées marocaines connurent de lourdes pertes, notamment face aux forces portugaises qui s'étaient alliées à l'usurpateur. Al-Mansour, ayant fait prisonnier des milliers de soldats portugais, parvint à négocier une rançon conséquente en échange de leur libération, et l'or portugais vint renflouer les coffres du Maroc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_TEXT_4">
			<Text>Une fois sa souveraineté affirmée, Al-Mansour profita des joies de gouverner un Maroc puissant et riche. Il entreprit immédiatement de réformer le système administratif de la nation et d'implémenter de nouvelles formes d'impôts. Il chercha également à repousser les frontières de son empire par des campagnes contre l'empire songhaï, espérant ainsi obtenir une nouvelle source de richesses pour son royaume. Malgré les victoires et le pillage de plusieurs villes songhaï, l'administration d'un territoire se trouvant de l'autre côté du Sahara s'avéra cependant trop difficile, même pour Al-Mansour. [NEWLINE][NEWLINE]Malheureusement, les dépenses liées aux différents projets d'Al-Mansour (expansion militaire et territoriale, coûts engendrés par les nouvelles constructions, ou encore grandes démonstrations culturelles et artistiques) conduisirent à l'épuisement des richesses du Maroc. Les finances, exsangues, forcèrent Al-Mansour à revoir ses ambitions à la baisse. D'autre part, le Maroc parvenait difficilement à maintenir sa suprématie sur les territoires lointains qu'il avait conquis, et bientôt de nombreuses régions échappèrent à son contrôle. [NEWLINE][NEWLINE]À la mort d'Ahmed al-Mansour des suites de la peste en 1603, la puissance et l'influence du Maroc entamèrent leur déclin. En 1620, le Maroc avait perdu toutes les villes songhaï. Les routes commerciales étaient utilisées par d'autres, et le sultanat devait faire face à de lourdes difficultés financières. La plupart des avancées engrangées par al-Mansour grâce à ses compétences administratives et diplomatiques exceptionnelles ne survécurent pas à son règne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_TEXT_5">
			<Text>De nos jours, Ahmed al-Mansour est largement considéré comme l'un des plus grands diplomates de l'histoire, très habile dans ses relations avec ses alliés et ses ennemis, chrétiens et musulmans. Les stratégies diplomatiques astucieuses d'Al-Mansour permirent au Maroc de conserver son indépendance, malgré la convoitise des royaumes avoisinants et la puissance de l'Empire ottoman. Son règne fut marqué par la tolérance religieuse, des découvertes scientifiques, ainsi qu'un véritable épanouissement artistique, phénomène inconnu en Afrique du Nord durant les décennies qui précédèrent et qui suivirent.</Text>
		</Row>
	    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_DOBROWSKI_TITLES_1">
			<Text>Sultan de la dynastie saadienne</Text>
		</Row>
	</Language_fr_FR>
</GameData>